<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cli on moco</title>
    <link>https://kywk.github.io/moco/tags/cli/</link>
    <description>Recent content in cli on moco</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Feb 2021 11:46:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kywk.github.io/moco/tags/cli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>利用 youtube-dl 下載 Youtube 影片</title>
      <link>https://kywk.github.io/moco/posts/2021/02/yt_youtube-dl/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 11:46:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kywk.github.io/moco/posts/2021/02/yt_youtube-dl/</guid>
      <description>一直都是利用播放清單和 Like 來當作 Youtube 影片的書籤. 不過陸續發現有些影片會無預期被刪除或改為私人影片, 也有些頻道會莫名消失.
單純音樂類的播放清單就算了, 但有些專業參考性質的影片需要時找不到, 故發起把影片下載保存的念頭,
網路上有不少下載 Youtube 影片的線上網站和 App, 試用過後最後回到最適合工程師的 youtube-dl
youtube-dl youtube-dl 是個 OpenSource 專案, 有興趣研究的可在 GitHub 上 Fork 專案.
日前曾因可能違反 DMCA 而導致 GitHub 上所有 youtube-dl 專案都被下架. (是的, 不單 youtube 影片可能下架, 連下載工具都可能被下架) 所幸後來在眾多熱心法律專業人士協助下, 確認並不違反 DMCA 而恢復專案. 完整故事可到官方 blog 查看.
install Mac 上透過 brew 安裝 youtube-dl 相當簡單.
$ brew install youtube-dl ffmpeg youtube-dl 是 python script, 利用 python 適合寫爬蟲的特性, 解析 youtube 影片位置並下載. 目前 youtube 網站中高畫質格式多為 video-only 或 audio-only 的 webm 格式, 傳統 mp4 格式大多只到 720p.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tar 加密打包語法</title>
      <link>https://kywk.github.io/moco/posts/2020/12/cli_encrypt-tarball/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 17:31:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kywk.github.io/moco/posts/2020/12/cli_encrypt-tarball/</guid>
      <description>網路上免費創建團隊硬碟理論上創建者是團隊硬碟管理員, 但實際上所有的團隊硬碟仍受 Google GSuite / Workspace 機構管理員管轄. 機構管理員雖然無法直接存取檔案, 但有權將檔案擁有者轉移給他人. 如果只是存放網路上載來的資源就算了, 若是存放個人檔案, 仍建議加密壓縮.
TarBall Tar 支援 gzip, bz2, xz&amp;hellip; 等多種壓縮方式, 但 tar 並不支援加密. 在命令列模式下要加密 tarball, 需透過其他指令來完成, 最常用的是 openssl.
加密 簡單指令如下: (僅加密打包不壓縮)
$ tar cvf - FILE_NAME | openssl des3 -salt -k passw0rd -out /path/to/file.tar 這個指令主要分成兩部分
第一部分是 tar cvf - FILE_NAME, 意思是針對 FILE_NAME 進行打包, 其中三個參數的意思是:
 c: create 創建一個新的 tarball 文件 v: verbose 輸出詳細的處理過程 f:file 需要打包的檔案 (Unix 下一切都是檔案, 資料夾也屬於檔案)  第二部分是 openssl des3 -salt -k passw0rd -out /path/to/file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Rclone for Google Team Drive on macOS</title>
      <link>https://kywk.github.io/moco/posts/2020/12/gd_rclone-config/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 17:35:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kywk.github.io/moco/posts/2020/12/gd_rclone-config/</guid>
      <description>針對 Google Drive 個人與商業用戶, Google 分別提供了 Backup and Sync 以及 DriveFS 兩個桌面軟體以便操作, 但無論是 Backup and Sync 還是 DriveFS 都不支援 Team Drive, 無法在桌面環境下操作 Team Drive, 只能透過網頁端處理.
所幸萬能的 Rclone 有支援 Team Drive. Rclone Rclone 是一個非常好用的雲端硬碟管理工具, 在命令模式下直接針對多數雲端硬碟服務進行操作, 搭配其他系統工具, 可自動化雲端硬碟的管理, 包括異地備份, 打包, 移除老舊檔案&amp;hellip; 等等.
目前 Rclone 支援的雲端硬碟服務多達 38 種, 其中本篇的重點在第 13 項 &amp;ldquo;Google Drive&amp;rdquo;.
注意: 第 12 項的 Google Cloud Storage 並不是 Google Drive, 而是 GCP 中類似 AWS S3 的服務.
Install rclone on macOS 在 macOS 透過 homebrew 安裝的 rclone 目前不支援 mount 命令.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
